左膠的甲級罪行 - 馮睎乾

左膠的甲級罪行 - 馮睎乾

交通大學「文化研究國際中心」短片截圖(互聯網)

最近不少讀者對我說，蘇哲安教授和撐他的學界朋友都是所謂「左膠」，恕我不敢苟同。長期讀者該留意到，我甚少寫「左膠」一詞，不因為我否定左膠的存在，而是「左膠」已被濫用到一個點，淪為意義不明的貶義詞，失去應有的尖銳，做不到見血封喉的效果。

要論斷一個人，我情願按其具體言行，加以具體褒貶，例如蘇哲安教授，我的評語很客觀，也很中立，那就是「涉嫌誹謗的學棍」七字，每個字都有充分的事實根據。稱他為「左膠」，你根本沒有貶損他，只是抬舉他；至於為蘇教授搖旗吶喊的本地「學者」（恕我不指名道姓），亦當作如是觀。拜託，不要再用「左膠」來「美化」他們了。

所謂「左膠」，一般泛指脫離現實、空談大愛包容的左翼分子。有些不熟悉網絡語言的長輩，一直以為指親共左派，實在是天大誤會。以我觀察，左膠在現實世界大約分為三種：一是「類左膠」，即左而不膠，卻被無理冠上「左膠」污名的左翼；二是「真左膠」，即言行一致的左膠；三是「偽左膠」，即滿嘴左翼理論，但其身不正的偽君子。以我所見，第三類可能最多，所以「左膠」往往也是「偽左膠」的簡稱。

現在大義凜然反歧視的蘇哲安，任教於法國尚慕蘭里昂第三大學，我有讀者是他的舊生，告知一些鮮為人知的「趣事」，例如他曾被學生投訴「性別歧視」。有一班全是女生（讀者即其一），某同學表示畢業後前路茫茫，很焦慮，蘇哲安即當眾說：「Hey don't worry about that cuz, anyway, you girls just finish your studies, get married, and make babies!」女生畢業後就要結婚生子？這種「性別定型」的鬼話，真要勞煩蘇教授的朋友何式凝博士來評一下。

左膠的罪不在「左」，而在「膠」，其可惡可恨處，孟子早說得一清二楚：「所惡執一者，為其賊道也，舉一而廢百也。」左膠之錯，不在反對種族歧視，而在濫用「種族歧視」罪名；不是錯在包容弱者，而是錯在縱容敗類。正因為左膠要做「大愛包容反歧視」的代言人，反而令大眾誤解和厭惡「大愛包容反歧視」，這就叫「賊道」。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

「Hey don't worry about that cuz, anyway, you girls just finish your studies, get married, and make babies!」
如果呢句嘢佢係喺美國嘅大學講 咁果間大學唔知又要唔見幾多億

呢條文要廣傳

大大力推呀
左膠死全家